【2017年之遊擊？】為內地人搵屋港漂家 遭口罩男刑毀

左：案發後的「港漂家」大圍地舖（黃偉民攝）／右：案發後的「港漂家」觀塘工廈辦公室（魯嘉裕攝）

五分鐘內兩辦事處被襲

今日下午近兩時，大圍及觀塘於5分鐘內，分別發生兩宗刑事毀壞案，受害者是同一公司。「港漂家」於兩區的辦事處，分別被兩名戴口罩的男子持硬物打爆玻璃門，玻璃碎滿一地，一名女顧客頭部受傷送院，事件中暫未有人被捕，警方正追緝涉案人士。

觀塘辦公室首先被毀

第一宗案件在下午1時37分發生，「港漂家」位於觀塘開源道的工廈辦公室，一名男職員報案，指兩名男子打破公司玻璃門後逃去，辦公室內的3部電腦、影印機及膠盒亦有損毀。五分鐘後，一名職員報案指，位於大圍積運街2號海福花園的「港漂家」地舖，有人打玻其玻璃門。警方到場後發現，其電爐、電視及窗部均有損毀，在場一名45歲女子頭部受傷，被送院治理。口罩男犯案手法熟練，在15秒內完成整個過程並離去。

「港漂家」觀塘工廈辦公室內一片混亂。（魯嘉裕攝）

未及阻止口罩男已逃去 一女客受傷

記者事後取得大圍地舖事發時的閉路電視片段顯示，一名黑衣人首先推開玻璃門，順手搶去近門口桌上一部手提電腦後，向旁邊一人擲去，然後再摧毀一部電視機。另一黑衣人緊隨其後，疑似有動作，向玻璃門近地面處攻擊。整個過程不足10秒，店內近10名人士未及阻止，兩人已經逃去。根據負責人提供的相片，可見已碎裂的玻璃門出現一個圓形缺口，疑似被硬物損毀。負責人Ken表示，傷者為一名女顧客，事發時正在與女兒簽約，幸治理後已無大礙。

閉路電視片段拍得兩名黑衣人戴口罩到「港漂家」大圍地鋪搗亂。（片段截圖）

或不再貼簡體字

劉直指其公司「冇政治立場，純粹做生意……至於呢啲政治嘅野，唔想理……」但事件發生後恐怕「逼我地要理」，或會考慮一下改變營銷策略，例如店舖不用簡體字招牌。劉坦言，覺得犯案者「好唔理性，好恐怖，將香港搗亂」，強調表達意見有很多方法，不需使用暴力。

「港漂家」負責人劉瑞卿（黃偉民攝）